\section{Вводное занятие}

\begin{itemize}
	\item Эксперимент в физике, примеры экспериментальных задач;
	\item прямые и косвенные измерения;
	\item точность измерения как оценка проведенного эксперимента;
	\item причины появления погрешности;
	\item случайные и систематические погрешности и причины их возникновения;
	\item способ подсчета случайной погрешности. Методы борьбы со случайной погрешностью;
	\item абсолютные и относительные погрешности. Погрешности средств измерения;
	\item погрешности измерительных приборов. Погрешность отсчета. Полная абсолютная погрешность прямых измерений;
	\item погрешность косвенных измерений;
	\item запись окончательного результата и оценка проведенного эксперимента;
	\item \underline{разбор примера:} вычисление погрешности измерения коэффициента трения с помощью динамометра.
\end{itemize}

\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Варламов С.Д., Зильберман А.Р., Зинковский В.И., ``Экспериментальные задачи на уроках физики и физических олимпиадах''. Часть 1, глава 3, 2009.

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: